有無人信因果循環或者報應？

假設一個超有錢既人，有錢到李嘉誠咁，但佢日日整尻啲窮人，派飯比窮人食就實落幾包瀉藥落去整尻窮人。或者好睇唔起窮人，一見到就會被說話佢聽，你覺得佢有生之年會唔會仆街？

假設啫
當有個人有錢到李嘉誠咁
咁轉人囉，當何超蓮，你覺得有生之年會唔會仆街

咁即係因果循環或者報應係唔存在既係咪？

前世因，今世果

日本兵不是李鳳儀，李鳳儀不是日本兵。只是日本兵殺了人，李鳳儀就要死，這是因果法則。

如果有因果循環就可以坐定定喺度報

唔信。所謂因果報應都係人為 爭在你知唔知內情

完 全唔撚明
咁李鳳儀前世做過咩事，所以要被人殺？咁日本兵後尾果又點

咩料，有無例子聽下

成功後會清算佢哋

如果有
我前世係咪希特拉

信得因果報應 好多時信埋輪迴
因果報應 好多時只係時辰未到 甚至唔係今世報 下世會好慘 當然可能你會覺得上世今世下世都無記憶 報咗都唔知

但人在做 天在看 有人會mon住

no

小心啲

冇
我引用返電影大隻佬情節

有時未必報係今世，會報係下世
例如我前世殺左好多人
今世冇做過壞事，但莫名奇妙有怪病又成日行衰運，最後死左

前世既我做壞事，可能會令到今世既我受返惡果，只要你信既話

非常好，想問大家幾個例子
二戰時期600萬猶太人犯左咩惡行，因果報應次下要入集中營俾人屠殺？

陳彥霖又做左咩壞事，咁後生就要枉死？仲要死因都搵唔到？

何君堯做咁多衰野，係721又同白衣人有合作關係，點解天王寺會刺唔到佢？點解結果俾人拉俾人告暴動既係林卓廷？

仲信因果報應正傻仔，善惡道德係無因果報應的，物理上既事情原理先有因果關係

因果關係，我自己睇就係你掉個橙上天係因個橙跌返落地係果，咁再細分個果的話咪個橙可能比人跳高接左或其他結果囉

信呀 特別喺愛情方面
你hurt過人 下次一定會比人hurt返
仲有好多情債要還

通常壞人係到最後先死

可以咁諗
陳彥霖 前世 就係二戰時期其中一個屠殺猶太人既士兵

所以今世陳彥霖就要比人殺返
其實陳彥霖今世冇做錯過野，只不過前世既佢種下左惡因，所以今世既佢就要受返
好似係

要脫離呢個互相報仇既輪迴
就要其中一方放下仇恨

好似係

有啊 香港人前世一定殺人無數

共產黨？

咩事，你今世好黑仔？定生得比較醜怪？

你又啱，陳彥霖係個體，都仲解釋到
個集體既報應，點解釋？佛學解釋到？

我都估到係大隻佬
不過唔撚明佢講乜尻，可能太細個嗰陣時睇

因果會有，但唔一定報返落作惡果個人度

跌返落地係地心吸力？同埋你見到晒，因果循環正路應該見唔到架下話，所以做唔到反應。但你個橙跌落嚟，你見到打中你個頭，你仲唔縮？應該唔算係因果下話，只係普通物理現象

【因果】唔等於 【報應】
我埋下種子 定時澆水施肥 再加陽光 是為【因】
種子開花結果 是為果
所以勸人種善因 得善果

至於報應 未必 會達成大眾既合理期望
假設我殺左人 我亦未必會受到制裁 因為可能我殺人係為左救人
更何況世事從來只有觀點與角度之分 並無絕對好壞
因我殺人亦被救生存落黎既人 當然覺得我做好事
但對於被我殺既人既屋企人 自不然會覺得我做壞事

所以做人處世 應該盡做好事 至於結果係點 就順其自然

拉

未必人hurt過，都未hurt過人
我喺呢方面係到達佛學最高點
唔會有報應，都唔會有無限，係咪叫無限輪迴？

咁報落邊

周圍既人同事
就好似某國人鐘意貪小便宜/爾虞我詐
最後行惡既人未必有對等既報應
但係果就落左去製造左一個信任度低既社會

因果報應係比d弱者自我安慰

強者從來唔理
你唔問吓維尼熊信唔信？

因果就係啊Q精神

就算尼采都有講，死後壞人受刑係弱者嘅幻想，「奴隸道德」

係尼采嘅奴隸道德說就係講呢樣

因為套戲所講的因果唔係道德判斷
而係更純粹的因果
就好似你掟位蘋果落地 個蘋果就會跌落地咁
呢個例子係容易想像甚至見得到因果

有冇本書睇吓

所以我講細分個果為個橙可能比人跳高接住左式其他野，咁呢個係其中一個你估唔到既果，其實冇話見唔見到，我以最簡單黎解構我覺得既因果，假設有人殺左人，佢既果係比人拉去坐監，呢個係第一個果，兇手潛逃左呢個係第二個因，之後變成通緝犯呢個係第二個果，咁佢可以做更多既野去加大個惡果，潛逃攪到冇哂朋友家人呢個都係果，所以果係咪一定睇唔到呢？未必，只係我地唔察覺姐

以上係我自己睇法姐

可能講得1999

Genealogy of the Morality

可能唔係報係佢地身上 係屋企人身上呢
咁係唔係仲慘？

有
Everything happens for a reason
你今日得到既果 就係你之前種既因
所以日後想得咩果 今日就要種咩因

我信
你搶得人女朋友 就預左佢會比第二個搶
你偷食得 就預左佢都會偷食

杜汶澤 : 前世壞事做盡，今世做香港人

你對人差自然會多敵人，所以有壞事發生係你身上嘅機會會大啲

但話一定會有報應就係迷信